【蘋果獨家】港鐵主席馬時亨免費坐呂志和私人飛機兼有女同遊 嘉華今年投得康城站用地

明日卸任的港鐵主席馬時亨被揭發利益衝突醜聞。《蘋果》獲悉，馬時亨與嘉華國際主席呂志和去年多次聯袂乘搭私人飛機出外旅遊，而且有數名女性陪同。消息指，馬時亨外遊數次均無付費。

去年呂志和與馬時亨外遊後，今年嘉華集團合組財團便以30.5億元投得港鐵康城發展項目地皮。有立法會議員質疑港鐵作為公共機構，主席應保持獨立角色，接受款待亦需有清晰申報，否則遇利益衝突時，有可能構成公職人員行為失當。

港鐵回覆《蘋果》指，馬時亨並非港鐵僱員，又指港鐵是上市商業機構而非公營機構，「公司主席不屬於公職人員」，只需循上市公司規則申報。

記得訂閱蘋果，支持佢繼續發掘真相

有人有力咁

心

現代酒池肉林 香港權貴

議員官員地產商一齊happy

有免費蝦條

啲女係雞？

有無無格版

你話呢

有無空中多P扑野流出

ICAC 唔知查成點呢

wa diu

港鐵不嬲係腐敗

香港四大壟㫁霸權

港鐵，聯交所，中電，港燈